無證男跪拜狀 伏屍空墳旁

本報訊】大埔營盤下村對上山頭墳地，昨中午發現一具男屍，屍身已腐爛發出臭味，身上無財物證件，警員到場一度懷疑他是盜墓賊，但在現場未有找到盜墓工具，調查後相信他在墳地旁不慎失足跌倒昏迷，因無人察覺致失救死去，案件並無可疑。

疑跌倒失救致死

死者身高約1.6至1.7米高，身穿深藍色尼龍有帽外套、白色上衣、淺灰色棉質七分褲及淺藍色膠拖鞋，五官因腐爛面容難辨，死去至少一周以上，警方正循失蹤人口方向調查，死因有待法醫剖驗。
現場為新華安里營盤下村對上山坡一個已起骨空墳地，昨中午12時許，姓盧男子上山掃墓，發現一名男子呈跪拜狀伏在一個墳地旁無反應，大驚報警。警員及救護員到場，證實他已死去。警員在死者身上未發現財物及證件，曾懷疑他為盜墓者，但在附近沒發現盜墓工具及死者的物件，加上現場為一個空墳，相信死者早前行經上址跌倒失救死去。
姓馬村長稱，村內並無人失蹤，而10多年前亦曾發現一名女子暴斃墳地。

■記者徐雲庭

替死鬼

點跌會跌到跪拜咁???

香港義塚系列：大埔萬安義塚

位處大埔頭營盤下村旁的萬安墳，是香港面積最大的義塚。據2009年的重修碑誌所述，此墳始建於1918年，殮葬因戰爭時期餓死的人，並於1937年丁丑風災後，埋葬了當時過千位遇難人士。據說當時颱風在吐露港引起超過6米高的海潮，大埔部份村落被夷為平地，而由於時發於深夜，事先未及預防，故此很多村民被大浪捲走。不過，按上環天后宮的1974年「天后宮碑記」（參考《香港碑銘彙編》），提到「在本港新界上水及大埔築有均安及萬安塚，為收葬興建廣九鐵路時英段沿途所檢獲之枯骨」，似乎源起有點不同。